APEC宣言流產 CNN：中國「獨排眾議」所致

亞太經濟合作會議（APEC）領袖峰會昨天（18日）閉幕，與會21國史無前例未能發表共同宣言。美國有線電視新聞網（CNN）引述各國外交消息，歸咎中國「獨排眾議」，在貿易議題上無法與他國領袖達成一致意見，才導致共同宣言流產。

CNN引述消息指，除了中國外，APEC全部領袖本來已達成共識。加拿大總理杜魯多（Justin Trudeau）昨晚確認，貿易方面的分歧令各國無法達成共識，「在特定項目上出現不同的看法」。

參與談判的美國官員透露，中國可能是對一段因應不公平貿易做法的文本表述有疑慮，原句是：「我們同意對抗保護主義，包括所有不公平的貿易行為。」中方則似乎認為將『不公平貿易行為』寫入宣言中，是要針對某個國家。中方的態度似乎也無意努力達成共識。

美國總統川普多次指摘中國的貿易做法不公平，向中國商品實施2500億美元（約7.7兆元台幣）關稅措施。副總統潘斯出席峰會時也表示：「中國多年來都在佔美國便宜，這樣的日子已經結束了。」 （國際中心／綜合外電報導）

厲害了 蝗的國

1 vs 20

即係自認做緊不公平行為

推

刁總：屌你老味串鳩我？

20國聯軍

對號入坐 當當大國笑撚死人

咁一定係fake news
香港都係成員
我就唔信林鄭咁大膽

具中國特色的公平貿易

香港=中國
1 vs 19

我開始懷疑中英不等條約

Hong Kong is not Kina

開會前：
雜總：淋病你條仆街今次唔好再以為自己好打得
淋病：棄權，no comment

1 vs 19

開會後：
雜總：淋病你呢隻狗主人俾人圍都唔幫

好野 傾唔成即係又可以繼續貿易戰 可以取消關係法喇

厲害了，我的國

你又啱，林鄭咪搞貿易港獨

cnn faked news
但係屌支那無所謂

某個國家